# Алгоритм установки Microsoft Windows Приложение 01

Исходя из пожеланий заказчиков в качестве дополнительно устанавливаемых операционных систем на виртуальные машины были добавлыены следующие образы:

- Windows 7 Ultimate x86-x64 от m0krus
- Windows 10 Enterprise x86 LTSC
- Windows 10 Enterprise x64 LTSC

Вследствие ограничений по лицензированию данных операционных систем образы были не оригинальными, а скаченные с торрентов авторские сборки. В результате появились баги в их установке, о которых авторы хотят предупредить пользователей:

- Баг Windows 7 Ultimate. По неизвестной причине операционная система не устанавливается на неразмеченное или заново размеченное пространство жёсткого диска, зависает на этапе завершения установки. В Интернете есть сведения, что это проблема установки загрузчика Windows. Для решения этой проблемы необходимо: а) Установить Window на заново размеченную область диска. б) На этапе завершения установки прервать установку и запустить установку Windows 7 сначала. в) На этапе выбора раздела установки *не удалять второй раздел*, а просто его отформатировать, и устанавливать операционную систему на отформатированный раздел. г) Операционная система должна установится спустя час после начала установки. В конце Вам, возможно, придётся ещё раз её вручную перезапустить.
- Баг Windows 10 Enterprise. После установки операционной системы, на этапе персонализации появляется сообщение об ошибке установки с требованием начать установку заново. Требование непонятное, поскольку все компоненты, включая загрузчик, уже установлены. Лечится этот баг принудительной, насколько раз, перезагрузкой Microsoft Windows, до появления сообщения об успешной установки. Начинать установку заново, как в Windows 7, не нужно.

### Замечание 1

При установке Windows на виртуальную машину Hyper-V как правило, надобности в сторонних драйверах (называемых корпорацией Microsoft «службами интеграции») для этих операционных систем не требуется. Однако если на hyper-v устанавливается операционная система Microsoft Windows XP/Windows Server 2003, то необходимо эти службы интеграции загрузить отдельно (образ диска). Интегрировать эти службы в дистрибутив или нет, решайте сами. Как правило, hyper-v первой версии всегда предоставляет доступ к внешнему образу диска, загруженному на хост-машину в вашу учётную запись.

### Замечание 2

Установка операционных систем тестировалась только для хостов с поддержкой архитектуры AMD64, как для 64 разрядных, так и для 32-х разрядных операционных систем. Установка же на виртуальные махины, работающие на хостах с архитектурой Intel x86 (32 бит) будет, скорее всего, невозможным. Поэому, если Вы столкнулись с таким раритетом, устанавливайте гостевую операционную систему из образов стандартными средствами.

### Замечание 3

Вследствие ограничений на лицензии данные образы операционной системы предоставляются только в ознакомительных целях, с 30-ти дневным пробным периодом. По истечении этого срока вы должны приобрести лицению и ввести оригинальный ключ продукта. Авторы предусмотрели продление пробного периода дольше 30-ти дней, но это является нарушением лицензии. В случае установки этих операционных систем в учреждении необходимо подумать о лицензировании сервера активации. Если что, он поставляется в дистрибутивах (как дополнительный компонент при сборке).

Использование нелицензионного программного обеспечения является незаконным и предполагает правовую ответственность, вплоть до уголовной! Не подвергайте себя риску, лицензия стоит не так дорого, как кажется!
